Changelog für c't-Sim
======================
2019-10-07: Release 27 (v2.27)
            - parcours improved: allow movable objects on lines
            - map editor enhancements: map parts for corner lines with moveable object
            - map documentation (documentation/map-part-table.md)
            - bugfix for invalid default start position (Fixes #62)
            - Spelling, grammar & formatting fixes

2018-10-14: Release 26 (v2.26)
            - Support für Java 9
            - Durchgängige Unicode Formatierung
            - Code Conventions aus Wiki ergänzt
            - Coding Style vereinheitlicht
            - Menübuttons aktualisiert
            - Workaround für Java3D Bug unter macOS
            - jogl Patch für Mesa Bug unter Linux

2017-10-01: Release 25 (v2.25)

2017-09-16: Fehlerausgaben bei Synchronisierungsproblemen verbessert

2017-06-28: Unterstützung von Eclipse Oxygen (4.7)

2017-03-12: Release 24 (v1.24)

2017-02-27: Automatisierte Build Tests eingeführt

2017-02-26: Bot-Binary Pfad an aktualisierte ct-Bot Buildsettings angepasst

2017-02-19: Bugfix für Oeffnen einer neuen Welt in Multi-Monitor Konfiguration

2017-02-05: Rudimentäre Unterstützung für Technisat TTS35AI Fernbedienung

2016-11-06: Basic / ABL Programm Dialog an neue ct-Bot Version angepasst

2016-10-26: Classpath Settings korrigiert (Priorität der Einträge)

2016-07-09: Release 23 (v1.23)

2016-02-27: Unterstützung für alternativen Distanzsensor Typ GP2Y0A60, Aktivierung erfolgt mit dem Konfig-Parameter "GP2Y0A60".

2016-02-14: Java3D-Bibliotheken von jogamp (http://jogamp.org) integriert. Eine Systemweite Java3D Installation ist nicht mehr erforderlich, ct-Sim bringt alle erforderlichen Bibliotheken und Dateien selbst mit.

2016-02-14: Konfig-Parameter "BotAutoStart" zur Konfiguration des Bot-Autostarts: Aktiviert/deaktiviert den Autostart eines Bots, wie mit dem Parameter "botbinary" angegeben.

2016-02-14: Verwendung der jSerialComm-Bibliothek (http://fazecast.github.io/jSerialComm/) für usb-2-bot Adapter. Installation der rxtx-Bibliothek ist nicht mehr erforderlich.

2016-02-07: Unterstützung für 2. Servo: Anzeige der Servo-Position im Sim-Fenster

2015-10-26 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 22

2015-10-26 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Warnings beseitigt

2015-10-10 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Crash unter Mac OS X beim Oeffnen einer neuen Welt 

2015-10-04 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Java3D-Workaround für OS X El Capitan Kompatibilität

2015-09-10 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Unterstützung für beliebig lange RemoteCall Namen

2015-03-15 Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]:       Parcours für behaviour_drive_neuralnet

2015-03-14 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für den (unwahrscheinlichen) Fall, dass im ersten Sim-Schritt ein Motor-Befehl hereinkommt

2015-03-14 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Warnings beseitigt beim Einsatz von Java 8

2014-04-05 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Config-Eintrag von Bot-Binary Linux: "ct-Bot.elf" nach "ct-Bot" geändert

2013-01-06 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Generierte Dokumentation nach /documentation verschoben, um das Source-Verzeichnis (und seine Versionierung) nicht mit 1000 Dateien zu belasten

2012-06-24 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Anpassung für Eclipse 4.2 (Warnings beseitigt)

2012-02-29 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 21

2012-02-04 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Testbots

2012-01-28 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Neuer Config-Eintrag "ctSimTickRate" für initiale TickRate (TR), Auswertung aktiver Bot-Komponenten für ABL und Basic getrennt

2011-12-19 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Auswertung, welche Komponenten der Bot aktiviert hat, Deaktivierung der Buttons inaktiver Komponenten

2011-12-06 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Simulation beweglicher Objekte ('o' im Parcours, siehe parcours/object-test.xml), die vom Bot transportiert werden können.

2011-10-15 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map-Anzeige verbessert

2011-10-08 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Exportierte Map des Standardlabyrinths hinzugefügt

2011-08-18 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 20

2011-07-04 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Warnings beseitigt

2011-04-12 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 19

2011-04-12 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Timing-Parameter für Programm-Senden optimiert

2011-03-24 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Nullpointer-Exception

2011-03-19 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Programm-Senden-Funktion, Linefeed-Behandlung im Log-Fenster überarbeitet

2010-11-13 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Programmfenster-Layout optimiert (sinnvolle Mindestgröße)

2010-11-11 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Fenster für (Skript-)Programme, Tastenkombinationen zum Schließen von Fenstern (STRG/CMD+w) und Bots (STRG/CMD+e), Fenster merken sich ihre letzte Position, beim Beenden eines Bots wird ein Shutdown-Kommando gesendet, Log- und Map-Anzeige überarbeitet

2010-10-16 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 18

2010-09-08 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Aktuatoren-Anzeige, Code aufgeräumt

2010-09-08 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Anzeige für globale Bot-Position (falls Config.BPSSensor==true) ergänzt

2010-05-28 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix: reale Bots werden bei Abbruch der Verbindung entfernt

2010-05-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 17

2010-03-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Landmarken und -Sensor überarbeitet

2010-03-05 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Optionaler Nachlauf der Räder über Config-Schalter "WheelLag"

2010-02-16 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Warnings beseitigt

2010-01-31 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Performanz der Map-Anzeige verbessert, Bugfix für Logger 

2010-01-29 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map-Anzeige unterstützt nun auch das Einzeichnen von Kreisen, Update-Intervall der Map-Anzeige per Config-Parameter "MapUpdateIntervall" einstellbar

2009-11-04 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Warnings beseitigt

2009-10-18 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Parcours parcours/contest-A-vorrunde_mod.xml aus contest-A-vorrunde.xml erstellt und um drei Landmarken ergänzt

2009-10-02 Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: Schaparcours parcours/chess.xml für Verhalten behaviour_drive_chess 

2009-09-24 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Licht- und BPS-Sensordaten des echten Bots werden immer (falls der Bot welche sendet) angezeigt, unabhängig von der Config-Einstellung

2009-09-16 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bot-Lokalisierung: Neuer Sensortyp BPS-Sensor; Config-Datei bietet Schalter für Licht- und BPS-Sensoren; Parcours können IR-Landmarken enthalten (siehe parcours/test_localization.xml); Bugfixes und Optimierungen für Distanzsensoren

2009-07-06 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 16

2009-05-20 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Java3D-Fehler (z.B. keine OpenGL-Unterstützung) werden abgefangen und ausgegeben

2009-05-16 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Parcours.getBlockSizeInMM(): Liefert jetzt 240 und nicht mehr 239 

2009-04-22 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Parcours-Export als Bot-Map hinzugefügt

2009-03-31 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map-2-Sim-Code erweitert, Sim kann jetzt die komplette Karte anfordern; Bugfix für #184

2009-03-30 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Verzeichnis "maps" für Bot-Karten angelegt 

2009-02-26 Frank Menzel [menzelfr@gmx.de]: 		 Linienunterbrechungen ermöglicht mit den Zeichen ! und %

2009-02-25 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Map-Fenster (#183)

2009-02-25 Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: 		 Parcours "follow_line_enh.xml" für bot_follow_line_enhanced()

2009-02-15 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map-Anzeige um Debug-Linien und heading-Anzeige erweitert

2008-12-16 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Individuelle Subcommands für Bot-2-Bot-Kommunikation implementiert.

2009-01-13 Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]:      Neuer Parcours "crossings_shortest_way.xml" für neuen Linienfolger

2008-12-01 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Inaktives Anzeigefeld "Bot-Id" entfernt

2008-11-21 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Online Map-Anzeige eingebaut. MAP_2_SIM_AVAILABLE muss dazu im Bot-Code eingeschaltet sein.

2008-11-03 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Remote-Calls unterstützen Hintergrundausführung von Verhalten

2008-10-29 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 15

2008-07-10 Frank Menzel [menzelfr@gmx.net]: In Parcours testline_crossings Start- und Zielfeld mit der korrekten Zielfarbe versehen

2008-07-08 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Warnings beseitigt (#169)

2008-07-06 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Ant-Script für Applet-Bau erweitert, so dass das Applet automatisch per tftp auf den WiPort geladen werden kann.
												 Hierzu muss man lediglich die <property name="upload" value="1" /> einkommentieren und die IP-Adresse eintragen.

2008-06-30 Frank Menzel [menzelfr@gmx.net]: Neue Linienkreuzungen, X und T-Kreuzungen (alle 4 Richtungen), neuer Parcours testline_crossings, 
											Beschreibung am Anfang von ParcoursLoader.java, siehe auch documentation/simlines/lines.html 

2008-04-01 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: LEDs vorne (links/rechts) vertauscht, so dass die linke LED links angezeigt wird und die Rechte rechts

2008-03-29 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Sim-Applet geht nun wieder (hatte keinen Controller!)

2008-03-28 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Broadcast-Nachrichten implementiert,
												 Workaround für Synchronisationsproblem bei generateBotId(),
												 DONE-Paket-Auswertung bei realen Bots (spart View-Updates),
												 Command-Klasse um unbekannte Kommandos, die nicht für den Sim sind, erweitert: Sim kann nun auch Kommandos verarbeiten, die nicht dem Bot-2-Sim-Protokoll entsprechen, diese aber NUR weiterleiten,
												 Timeout für doHandshake() hinzugefügt, 
												 Bugfix für Sim-Applet, macht aber immer noch Probleme

2008-03-18 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Adressvergabe und isIdFree(),
	Klasse BotID gebaut und als Datentyp für alle Bot-IDs verwendet. 
	Ausgaben der Bot-Adressen sind nun intuitiv verständliche, positive Zahlen (wie unsigned byte)

2008-03-17 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: RemoteCall-Liste wird nun erst geholt, wenn erstmalig auf den RemoteCall-Fenster-Knopf geklickt wird

2008-03-17 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Connection-Problem aller Bots

2008-03-17 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Null-Pointer-Exception bei USB-Bots

2008-03-17 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Syntaxfehler in BasicBot.java korrigiert, Debug-Ausgaben einheitlich auf Bot-Kurzname inkl. Nummer umgestellt

2008-03-17 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Sim nimmt keine Bots mehr an, deren Ids bereits vergeben sind

2008-03-17 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Weiterleitung von Broadcasts eingebaut & ComConnections mit den anderen Gleichgestellt

2008-03-16 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Automatische Adressvergabe für Bots

2008-02-29 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Sim kann nun auch Nachrichten weiterleiten

2008-03-11 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Logging in Datei per default aus (einstellbar in config/logging.conf), Debug-Ausgabe in Datei deaktiviert

2008-03-10 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Reset-Funktion für Bots eingebaut, Icons ergänzt, ToDo "BotViewer-Resize" erledigt

2008-03-08 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix für Zombie-Problem (nicht mehr vorhandener Bot wurde noch angezeigt und lies sich nicht schließen) - war NullPointerException im Dispose-Listener

2008-02-29 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Datenstruktur für Kommunikation auf Sender-IDs erweitert

2008-02-08 Stefan Ehrhardt [stefan.e.ehrhardt@googlemail.com]: Commandline Parameter "-nosplash" zum Start ohne Splashscreen hinzugefügt.

2008-02-02 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Fernbedienung neu implementiert (#158), Splash-Screen gebaut, Code teilweise aufgeräumt, massig Doku ergänzt, einige TODOs erledigt, ABL-Unterstützung eingebaut für CtBotSimTcp und RealCtBot (noch deaktiviert)

2007-09-29 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Config-Datei-Parser für Windows korrigiert 

2007-09-27 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Performance verbessert (#11), Testbot wieder eingebaut (#26), Ant-Script zum Jar-Build ergänzt und Dateilade-Operationen jar-kompatibel gemacht (#80)	

2007-09-24 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Ant-Script zum Applet-Bau korrigiert

2007-09-24 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: doppelte updateView()-Aufrufe und unsinnige new-Operationen entfernt 

2007-09-24 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: NullPointerException beim Schließen von Welten verhindert.

2007-09-24 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Links zu www.ct-bot.de, Trac und Forum eingebaut (#70) und neue Versionsnummer 2.2

2007-09-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix im Init-Code (#139): Exception falls rxtxSerial-Lib nicht vorhanden wurde nicht abgefangen => DefaultController.init() wurde nie ausgeführt!

2007-09-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix #123 - Log-Speichern schreibt nun den kompletten Log-Inhalt in die Datei

2007-09-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Neu hinzugefügter Bot erscheint nun automatisch im Vordergrund des Panels (#86) 

2007-09-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Log-Level in config.xml einstellbar (#66)

2007-09-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Remote-Calls um hartes Abbrechen (wartet nicht auf Bestätigung) erweitert (#48)

2007-09-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Remote-Call-Fenster überarbeitet (#56 und #58) und Button zum Loeschen aller fertigen Remote-Calls hinzugefügt (#72)

2007-09-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Warnings unterdrückt (#127)

2007-09-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bug #138 behoben, geoeffnete und generierte Parcours können jetzt wieder in eine Datei geschrieben werden. 

2007-09-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bug #136 behoben, Schiedsrichter kann nur bei geschlossener Welt umgeschaltet werden.

2007-09-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bug #131 behoben. Bots werden abgewiesen, wenn keine Welt geladen ist.

2007-09-23 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: #24 Bug "Kollision auf Startfeld" gefixt, Vergabe der Bot-Nummern korrigiert, doppelte Log-Ausgabe beim Bot-Loeschen abgestellt

2007-09-21 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix gegen Absturz beim Schließen, Oeffnen oder Generieren von Welten unter Mac OS X (#10)

2007-07-13 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Anpassungen für Bot-Target "Mac OS X" und Log-Fenster auf sinnvolle Größe reduziert

2007-06-14 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Korrektur bei den remote-calls

2007-06-13 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: GUI neu sortiert (#21, wichtiges nach oben)

2007-05-29 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Arbeitsverzeichnis eines gestarteten Bots ist jetzt der Ort seines Binaries

2007-04-16 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mindestbreite des Bot-Viewers auf Breite seiner Inhaltselemente eingestellt

2007-03-30 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Versucht den Testbot zu reaktivieren

2007-03-06 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Standardmäßig ist nun der DefaultJudge an und nicht mehr der LabyrinthJudge

2007-02-28 15:56 Hendrik Krauß [hkr@heise.de]:
* Raus: Klasse Flags (nirgends verwendet)
* Paar Todos erledigt

2007-02-27 18:55 Hendrik Krauß [hkr@heise.de]:
* generate-javadoc.xml vereinfacht: Proxy wird jetzt automatisch erkannt
* Fix für Bug 73: "Log leeren" ruft Exceptions hervor
* Wenn kein COM-Port konfiguriert, kleine Meldung "lausche nicht auf COM" statt Riesen-Exception
* Kleinigkeiten

2007-02-26 19:56 Hendrik Krauß [hkr@heise.de]:
* generate-javadoc.xml verbessert
* Bisschen mehr Doku
* Die letzten falsch encodierten Zeichen repariert

2007-02-22 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Applet-Bug in sendRcStartCode() korrigiert.

2007-02-22 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: internes CVS in externes gespiegelt für ct-sim-mit-applet-release

2007-02-22 18:38 Hendrik Krauß [hkr@heise.de]: Releasevorbereitung 2
* Applet-Howto rein
* Javadoc-Ant-Task: Ausgabeverzeichnis geändert

2007-02-22 18:38 Hendrik Krauß [hkr@heise.de]: Releasevorbereitung
* contrib/rxtx wieder eingecheckt (war irgendwie nicht mehr da)
* Version 2.1b -> 2.1

2007-02-22 18:22 Hendrik Krauß [hkr@heise.de]:
* Fix für 55: Absturz Knopf "Welt generieren"
* Fix für 23: Logging in Konsole anzeigen
* Aufgeräumt: ConsoleComponent
* ct-sim.xml: Timeout jetzt 500 ms
* Cross-Plattform: Applet unter Linux jetzt auch im Metal-Look-And-Feel
* Neu: Klasse Init weil Main des Applet und Main der Applikation bisschen gemeinsamen Code haben

2007-02-22 13:53 Hendrik Krauß [hkr@heise.de]:
* Fix für 39: Simbots sterben nicht
* Fix für 44: Steckengebliebene Bots von Simulation ausschließen
* Fix für 52: Parameter AliveObstacleTimeout raus
* ct-sim.xml: Bisschen mehr Doku
* Config matcht jetzt für die neuen os-Attribute nicht volle Strings, sondern Anfänge ("Windows" matcht "Windows XP", "Windows 2000" usw.)
* ThreeDBot etwas aufgeräumt (mehr Doku, paar Umbenennungen, Warnungen erledigt)

2007-02-22 00:16 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]:
* OS-Parameter für Mac OS X ergänzt

2007-02-21 19:40 Hendrik Krauß [hkr@heise.de]:
* Applet etwas robuster, läuft wieder im Applet Viewer
* Neues Project Setting: Encoding auf UTF-8 (auch für Windows). Jetzt sollten Umlaute plattformübergreifend gehen

2007-02-21 18:58 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* ct-sim.xml hat jetzt "os"-Attribut, Doku folgt
* In Eclipse /parcours, /tmp usw. aus dem Build-Path genommen (sind ja keine Packages, sondern Ordner) -- Datei .classpath
* Cross-Plattform: Look and Feel für Linux auf Metal
* Umlaute und so, an denen sich Linux verschluckt, geändert

2007-02-20 15:35 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Log-Fenster per Default breiter (80 Spalten)

2007-02-20 15:08 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Fix für 33: Laufenden Remote-Call abbrechen
* Fix für 25: Warnung, wenn keine Welt da und SimulatedBot hinzugefügt
* Kleinigkeiten

2007-02-17 0:50 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* DefaultController vereinfacht, Prinzip ist: Sequencer-Thread läuft genau dann, wenn eine Welt geladen ist
* Das fixt hoffentlich Bug 10
* Stop-Knopf weg (fixt Bug 13)
* Etliche Todo-Marker durchgesehen
* Level etlicher Logausgaben angepasst

2007-02-17 0:38 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Remote-Calls getestet und verbessert, sind jetzt recht stabil

2007-02-16 16:47 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Fix für Bug 12: Sim-Absturz beim schließen eines Bots

2007-02-16 13:58 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Nachtrag zum letzten Checkin

2007-02-16 13:56 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Applet: Log-Level einstellbar zur Fehlersuche
* Kleinigkeiten

2007-02-15 18:40 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Goldene Regel: Erst testen, dann einchecken

2007-02-15 18:32 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Bisschen Updates am Applet-Bauen

2007-02-15 15:52 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Neu: Applet (ctSim.applet.Main); wie man's baut siehe Wiki
* Neu: make-applet.xml, applet.html, java.policy.applet (letztere uninteressant, nur Eclipse-intern nötig)
* Fix für Bug 10: Sim-Bug beim Schließen von Welten
* Keine "Synch verloren"-Warnungen mehr beim Verbinden mit Real-Bots
* Icon-Bereitstellung umorganisiert (wegen Applet-Sicherheitsbeschränkungen); IconHashMap umbenannt nach FileIconMap
* Kleinigkeiten

2007-02-13 19:22 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Fix für Bug 4: Auto-Scrolling im Sim-Log-Fenster
* Fix für Bug 5: Sim-Log-Fenster: "Speichern als txt"
* daher Neu: LogViewer
* Zu Bug 7: ct-Sim-Probleme OSX 10.4.x -- MainWindow leitet alle Calls, die von aussen (Controller) kommen, jetzt auf den EDT um. Vielleicht ist das die Loesung des Bug. Mal testen
* Dialog "Verbinden / Per TCP" überarbeitet; IP/Port werden jetzt aus Konfig geholt (neue Parameter eingeführt)
* Neu: Icon Save16
* Neu: BackslashNConverterStream
* Weg: ComponentGroupGUI war noch von einer Aufräumaktion uebriggeblieben

2007-02-13 12:29 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Fix für Bug 8: Kein Scrollen möglich, wenn Sim aktiv
* Fix für Bug 3: Logging zum Sim fehlerhaft

2007-02-13 2:04 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Neu: RemoteCallCompnt inkl. Gui
* Verschoben: Icons werden jetzt von Config bereitgestellt
* Neu: 2 Hilfsklassen

2007-02-11 17:57 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Nachtrag zum 5.2. -- vergessen im Changelog zu vermerken: Command aktualisiert, SubCodes sind jetzt abhängig von den Codes
* Weg: @Buisit-Annotation (Applet-Security mag das nicht; läuft jetzt über Methodenname, wenn das auch weniger offensichtlich ist)
* Umbenannt: Closure -> Runnable1 (weniger verwirrend)
* Command: Setter für SubCode und Payload
* SimBotTcpDump toleriert jetzt ProtocolExceptions
* Kleinigkeiten

2007-02-03 23:21 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Neu: Verbindungen per USB (COM) werden automatisch erkannt, kein Menüpunkt mehr nötig
* Verschoben: Auf Verbindungen horchen (TCP und USB) und Handshaking (TCP) in ComConnection bzw. TcpConnection verlagert und überarbeitet. DefaultController daher einfacher. Grund: Wird im Applet auch gebraucht, das keinen DefaultController zur Verfügung hat
* Komplettiert: Doku für Command; erzählt einiges zum Protokoll
* Neu: ctSim.util.Menu, duenne Abstraktionsschicht über Swing, um JMenus / JMenuItems leichter schreiben zu können (aus MainWinMenuBar ausgekoppelt)
* Neu: ComConnection geht davon aus, dass sie ein Singleton ist
* Kleinigkeiten

2007-01-31 22:43 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Weg: MovableObstacle (unklar, was Unterschied zu AliveObst sein soll, nirgends verwendet)
* Neu: Gui für Position + Heading
* Weg: Alte Pos-Gui, BotPosition (hat eigentlich nichts getan)
* Umbenannt: ctSim.view.gui.Simple -> Tables (ist deskriptiver)
* Neu: Serial-Port-Einstellungen in der ct-sim.xml (Realbot)
* Kleinigkeiten

2007-01-30 16:25 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Neu: RealBot; scheint gut zu klappen über USB
* Neu: Sensoren können lesen (wegen RealBot)
* Fix: LED-Reihenfolge war falschrum
* Neu: SaferThread, weil das Pattern viel vorkommt im Programm
* Command robuster gemacht gegen NullPointers
* Connection + Subklassen: Konstruktionsablauf vereinfacht
* Besseres Exception-Handling für ComConnection

2007-01-30 0:11 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Grosse Umstellung hinsichtlich der Bots (hoffentlich die letzte)
* Alles instabil, noch nicht gut getestet
* Weg: BotManager (in World integriert)
* AliveObstacle aus der Bothierarchie raus: Verwaltet (1) Shape, (2) ObstState/Appearance, (3) Position/Heading und (4) Thread für die Simulation. Das sind alles Sachen, die nur Sim-Bots brauchen (Real-Bots nicht)
* AliveObstacle jetzt ein Wrapper um einen simulierten Bot
* Umbenannt: AliveObstacle -> ThreeDBot, s.o.
* Umbenannt: Bot -> BasicBot
* Umbenannt: CtBotSim -> SimulatedBot (jetzt ein Interface)
* Neu: Interface Bot, möglichst leichtgewichtig
* Bots erstellen jetzt einfacher (Konstruktorsignaturen); braucht aber mehr Klempnerei (Wrapper mit Bot verdrahten, Bot mit Sim usw.); jetzt zentralisiert in der Welt
* Neu: SimulatorFactory, die Bots mit Simulatoren verknuepft
* Klarer Mechanismus zum Bots beenden (DisposeListener)
* Komponenten jetzt wo sie hingehören (CtBot)
* Kommando-Auswerte-Kram jetzt wo er hingehört (BotComponentsList)
* Test-Bot nach wie vor ausser Funktion
* Neu: BotBarrier, um die Bots zu synchronisieren
* Umbenannt: BotBuisitor -> GuiBotBuisitor
* Kleinigkeiten

2007-01-26 23:05 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Neu: Obststate (AliveObstacle) ist jetzt ein EnumSet, vereinfacht manches im AObst und MasterSim
* Kleinigkeiten

2007-01-26 1:36 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* CtBotSimTcp: Paar Todos erledigt
* I/O im CtBotSimTcp vereinfacht
* Neu: Nichtverarbeitete Kommandos werden erkannt
* Neu: Welcome-Kommando wird geprüft
* Kleinigkeiten

2007-01-25 21:05 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mist -- ct-sim.xml, .classpath, .project versehentlich mitcommittet. Rückgängig

2007-01-25 20:46 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Neu: Split-Model-Ansatz für BotComponents (haben jetzt ein internes und ein externes Model), um Threadsicherheit zu garantieren; Doku folgt
* Neu: Bot-Komponente Uhr (sagt ihm die Simzeit)
* Fix: Seit Commit 18. Jan 12:45 war Simulation subtil defekt. Grund: Bot verlässt sich darauf, dass SENS_ERROR das vorletzte Kommando ist (DONE das letzte). Sim hat es irgendwo geschickt, nicht unbedingt als letztes. CommandOutputStream weiss das jetzt und ist nebenbei einfacher geworden
* SimBotTcpDump startet neu, wenn es die Verbindung verliert
* Wieder eigene Datei: LcDisplayTest
* Umgezogen: MemoryLeakTest
* Kleinigkeiten

2007-01-18 17:32 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Neu: Asynchrones Schreiben für Bot-Komponenten (RemoteControl, MousePicture)
* Neu: MousePicture wird angezeigt
* Kleinigkeiten

2007-01-18 12:45 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Neu: Trans-, Door- und Error-Sensoren
* Umbenannt: Actuator -> Actuators
* Umorganisiert: Aktuatoren alle in Datei Actuators umgezogen (400 Zeilen, vertretbare Größe)
* Umorganisiert: Sensoren alle in Datei Sensors umgezogen (210 Zeilen)
* update()-Calls in MainWindow / WorldViewer waren überflüssig
* Alte Sensoren-Infrastruktur konnte weg
* Kleinigkeiten

2007-01-17 20:16 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Neu: Maus-Sensor
* calcPos() ist jetzt auch ein Simulator
* Threading-Probleme; lassen Simulation jetzt auf dem Event-Dispatch-Thread laufen; verlangsamt alles
* E/A ist jetzt buffered (scheint auch was zu helfen, wenn ich die Ausgabe vom Profiler richtig interpretiere)
* Kleinigkeiten

2007-01-15 21:07 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* Neu: Konfigoption, die den RC5-Code angibt, der beim Starten an einen Sim-Bot gehen soll; Default "Taste 5"
* Neu: Fernbedienungssensor, -gui
* Kleinigkeiten

2007-01-15 13:42 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* Neue, vereinfachte Infrastruktur für Simulation
* TimeLogger hat jetzt Konfig-Einstellung
* Neu: Buisitor, der Builder+Visitor-Pattern ermöglicht (Doku folgt)
* Kleinigkeiten

2007-01-15 13:42 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* Neu: Abgrundsensoren
* Neu: Lichtsensoren
* Kleinigkeiten

2007-01-15 12:16 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* Neu: Liniensensor
* Umbenannt: RunOfTheMill -> Simple (versteht ja keiner)

2007-01-15 01:31 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* Neu: Abstandssensor (schwere Geburt)
* Neu: Listen und Maps kann man einfacher mit Typinferenz erzeugen; Misc.newMap() / Misc.newList(); überall umgestellt
* Kleinigkeiten

2007-01-14 21:07 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* Neu: CtBotShape, zweifarbige Shape des c't-Bot, zu sehen bei Kollisionen/Löchern/abgerissenen TCP-Verbindungen; das neue Aussehen ist auch klarer im Code und nicht mehr um 90° gedreht wie bisher (konsistent mit Headings)
* AliveObstacle: Heading um 90° gedreht (vorher: Kurs 0° = nach Steuerbord, jetzt: Kurs 0° = geradeaus)
* AliveObstacle: Appearance-Verwaltung etwas aufgeräumt
* Neu: Konsistente und freundliche Bot-Namen
* Aufgeräumt: ConfigManager umfassend entschlackt; gesamte Konfig wird jetzt von Klasse Config verwaltet; dort auch neuer Appearance-Parser
* Daher Änderungen überall: ConfigManager -> Config
* Fix: XmlDocument hat jetzt klaren Umgang mit nicht vorhandenen Nodes
* Robustheit: Decoratoror wirft mehr Exceptions
* Fix: Decoratoror hat Methoden aus Object ignoriert
* Kleinigkeiten

2007-01-11 21:09 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* Aufgeraumt (Forts.): CtBotSimTcp
* Neu: Simulatoren-Infrastruktur im CtBotSimTcp (aber weiss noch nicht, ob die so bleibt)
* Neu: EncoderSensor überarbeitet + samt seinem Simulator
* Umbenannt: ctSim.view.gui.Actuators -> ctSim.view.gui.RunOfTheMill.Actuators
* Kleinigkeiten

2007-01-10 17:19 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* BotComponent jetzt mit CanRead- und CanWrite-Interfaces, scheint mir besser so
* Neu: Governor überarbeitet, alte Aktuatoren-Gui konnte damit weg
* Neu: Unterstützung für DoorServo
* Verschoben: Log-Komponente -> freigewordene Actuator-Klasse (die kurzen Klassen kann man gut in einer Datei zusammenfassen)
* Dokumentiert: Component-Flag-Tabellen
* Kleinigkeiten

2007-01-09 21:46 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* Fix: Aktuatoren/Sensoren zeigen wieder Werte
* Neu: LEDs (Indicators umbenannt und aktualisiert)
* Neu: Entwicklertool ctSim.SimBotTcpDump (Macht die Command-Objekte sichtbar, die durch die TCP-Verbindung zwischen c't-Sim und Steuercode laufen)
* Aufgeräumt: Connection: toter Code weg, Methoden umbenannt wie in Java ueblich (send -> write, disconnect -> close); wirkt sich auf Commands + deren Verwender aus
* Aufgeräumt: TcpConnection: Vereinfacht
* Neu: ComConnection: Unterstützung für serielle Verbindungen
* DefaultController: Unterstützung für Real-Bots
* RXTX im Eclipse-Projekt als Library angemeldet
* Kleinigkeiten

2007-01-09 15:03 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* Bot: Infrastruktur für Component-Flag-Tabellen (Doku folgt)
* Neuer Log-Aktuator (Klasse Log); noch ungetestet, da Sim-Bot sowas nicht sendet und Real-Bot noch nicht geht
* CtBotSimTcp: Log- und LCD-Kram weg
* Kleinigkeiten

2007-01-09 13:20 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* Gui-Bauen-Infrastruktur jetzt Builder/Visitor-Pattern (BotViewer angepasst, BotBuisitor dazu, AndEverything dazu); Doku folgt
* BotComponent: Neue Infrastruktur vorbereitet, Klasse Flags erstellt
* Erste neue Komponente: LcDisplay, die andern werden nach und nach upgedated
* CtBotSimTcp: LCD-Verwaltungs-Kram in LcDisplay verlagert (da gehört's ja wohl hin)
* Bot + AliveObst aufgeräumt
* Interface TcpBot weg (keine Bedeutung mehr ohne AnsweringMachine)
* Kleinigkeiten

2007-01-08 20:07 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Mehr Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* Klasse Command überarbeitet, vereinfacht, teilweise dokumentiert. Wirkt sich auf alle Stellen aus, wo sie verwendet wird
* CtBotSimTcp: bisschen aufgeräumt
* AnsweringMachine raus, hat keinen Sinn (Streams puffern eh alles)
* EchoTest und TestServer werden nicht mehr mitkompiliert
* BotComponent.getType() weg (nirgends verwendet), wirkt sich auf alle BotComponents aus
* Aktuatorklasse Display aufgeräumt, umbenannt: LcDisplay
* Kleinigkeiten

2007-01-08 1:03 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Einige Sachen aus meinem lokalen Prototyp eingebaut
* RX/TX-Bibliothek wieder eingecheckt (Vorbereitung für RealBot-Restauration)
* CtSimFrame aufgeteilt: MainWindow und MainWinMenuBar
* JTabbedPaneWithCloseIcons neu implementiert (ClosableTabsPane: kuerzer, einfacher, kann bisschen mehr), 2 Icons hinzugefügt
* Bot: stop() und die() waren Synonyme, stop() entfernt
* AObst hat death listener bekommen (wird benachrichtigt, wenn AObst stirbt)
* BotInfo weg (bestand im Endeffekt nur aus 2 Feldern)
* BotPanel, DefBotPanel unter dem Namen BotViewer zusammengefasst und vereinfacht
* ControlBar ist aufgrund der Vereinfachungen überflüssig geworden
* Kleinigkeiten

2007-01-07 18:50 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
Ok, mein letzter Check-in (18. Dez) war Mist. Der ganze NavState klappt nicht
und ich weiss nicht woran's liegt. Verwerfe den letzten Commit: gehe auf den
vorletzten Check-in zurück (Stand 6. Dez, denn am 5. war der vorletzte
Check-in). Dann gehen wir das nochmal ruhiger an.

2006-12-18 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Entwicklungsversion, UNSTABLE
* Blickrichtung (Heading) wird jetzt fast überall in Grad (Uhrzeigersinn und 0° = Norden) ausgedrückt, das ist einfacher und weniger irreführend als der bisherige Vector3d. Funktioniert in Gui noch nicht
* Position + Blickrichtung eines AliveObstacle gesammelt in neuer Klasse NavState (J3D-Modularisierung)
* Alten Code in Bot und CtBot gelöscht
* Alle Sensoren/Aktuatoren: Methode getType() weg, wurde nie aufgerufen
* Diverses

2006-12-05 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* FacadeFactory umbenannt in Decoratoror, viel davon umgeschrieben, jetzt klarer und weniger umständlich
* Config.java bisschen vereinfacht
* Bug entdeckt (nicht gefixt, aber ich will das hier dokumentieren): Beim Laden von Parcours von Platte treten MalformedURLExceptions auf; keine Ahnung seit wann, mindestens seit dem letzten CVS-Tag; da es in meiner lokalen Entwicklungskopie nicht auftritt, rechne damit, dass das Problem in der nächsten Zeit weggeht

2006-12-01 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Beginn der Operation Java3D-Modularisierung, Tag erstellt (weil das geplante Applet kein J3D haben wird, muss der ganze J3D benutzende Code so geschickt zusammengefasst sein, dass man durch Weglassen eines Sim-Moduls überhaupt keine Abhängigkeit zu J3D mehr hat)
* Unnötige Abhängigkeit von Bot auf J3D weg
* Dito Sensoren und Aktuatoren
* Fix: Javadoc-Warning in WorldViewer

2006-11-24-B Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Infrastruktur: FacadeFactory ermöglicht Mixins, so ganz generell
* XmlDocument glorifiziert mit Hilfe von Mixins, liefert jetzt bessere Nodes zurück

2006-11-24 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Mikro-Änderung, nur ein paar Kommentare

2006-10-25 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Alle Parcours des Wettbewerbs eingecheckt
* Kleinigkeiten hier und da

2006-10-19 Benjamin Benz [bbe@heise.de] / Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Fix: Restwegfindung beachtet jetzt alle Zielfelder, nicht nur das ganz links

2006-10-18-C Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* ContestConductor und Subsysteme beachten jetzt die Reihenfolge der Bots (vorher war es Glückssache, ob der, der in ctsim_game.bot1 steht auch in ctsim_log.pos1x/pos1y/usw. geschrieben wurde)
* Abgerissene SQL-Verbindungen werden neu aufgebaut (nach Erichs nonchalantem Hinweis "och das kann schon mal passieren")
* Wiedereinstieg in abgebrochene Turniere verbessert: Findet jetzt auch wieder rein, wenn Vorrunde komplett, aber Hauptrunde noch nicht geplant

2006-10-18-B Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Logschritt ganz am Ende eines Spiels wird jetzt erzwungen, um Forentrollen den Wind aus den Segeln zu nehmen ("Der ist ja gar nicht ganz im Ziel")

2006-10-18 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* 10 Sekunden Pause zwischen Spielen
* Sortierung Vorrunden-Rangliste nicht nach "finishtime", sondern "finishtime, bot1restweg"

2006-10-17 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Absturzresistenz: abgebrochene Contests werden erkannt und wiederaufgenommen
* Wenn einer auf dem Zielfeld steht, kriegt er Restweg = 0
* Änderung in TurningPoint vom letzten Checkin rückgängig -- hat wohl mit den komisch gewordenen Restwegen zu tun
* Kleinigkeiten

2006-10-16 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Parcours, ParcoursLoader und TurningPoint leicht verändert auf der Suche nach dem Restweg-Minus-1-Fehler; schließlich gefixt
* Weiter Vorbereitungen für Screenshot-Kram
* Tool gestrickt, was ein Verzeichnis voller Screenshots in die Datenbank lädt (ctSim.view.contestConductor.ScreenshotUploadTool)
* Kleinigkeiten

2006-10-11 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* BotManager: race condition beseitigt, die zu intermittierenden Abstuerzen beim Level-Wechseln geführt hat
* Vorbereitungen für Screenshot-Kram getroffen
* Kleinigkeiten

2006-10-10-D Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* AliveObstacle hat jetzt keine Liste von ViewPlatforms mehr, da die zugehörigen Methoden ohne einen Zweck zu erfüllen eine NullPtrExcp erzeugen

2006-10-10-C Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Wenn ein CtBotSimTcp die TCP-Verbindung verliert, stirbt er nicht, sondern setzt sich auf Status "halted"
* ContestConductor schreibt jetzt Restwege (DB: ctsim_game.bot1restweg und bot2restweg)
* Spielstand wird nach Rücksprache mit ws nur noch alle 200 ms in die DB geloggt

2006-10-10-B Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Fix: TimeLogger funktioniert auch für mehrere Spiele
* Loggen des letzten Schritts nochmal umgestellt

2006-10-10 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Neuer kleiner View (Klasse TimeLogger) gibt Sim- und Realzeit periodisch aus; aktiv nur in Contest-Modus
* DB-Schema: Neues Feld gametime_real, TournamentPlanner beachtet es
* Logging erfolgt jetzt standardmäßig in ctsim-N.log, wobei N rotiert durch 0, 1, und 2 (= die letzten drei ctSim-Läufe sind als Log verfügbar)
* Hab die Geduld mit dem ErrorHandler verloren -- ist rausgeflogen, ersetzt durch Log-Methoden
* Fix: Letzter Simschritt eines Spiels wird jetzt auch in die DB geloggt
* Logging-Subsystem wird jetzt über die Datei config/logging.conf konfiguriert, nicht mehr hardcoded

2006-10-09 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Turnierbaum neu gestrickt; macht Bäume jetzt so, wie's laut Maildiskussion sein soll
* Schema für Contest-Datenbank inkl. umfangreicher Doku eingecheckt
* Diverse Verbesserungen

2006-10-06 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* angle-world-lamps.xml eingecheckt als Testparcours für den PickConeRay-Bug; siehe Doku in der Klasse World
* CtSimFrame hat jetzt einen Screenshot-Button, der ins Temp-Verzeichnis des Systems einen Screenshot legt (Linux: /tmp Windows: /Dokumente und Einstellungen/Kasimir/Lokale Einstellungen/Temp)
* PicoContainer bewirkt, dass ConfigManager sich vereinfacht. Neue Klasse Config.

2006-10-06 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Funktion neuimplementiert, die pro Simschritt in die DB loggt: unkomplizierter, kein Speicherleck mehr

2006-10-05 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: remote-Ausführung von Bots geht

2006-10-05 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Begonen mit der remote-Ausführung von Bots

2006-10-05 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: IP der Test-Datenbank stimmt jetzt wieder

2006-10-04 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Verschiedene Verbesserungen; CtSimFrame bringt keine Logausgaben aus java.util.logging mehr, da das als Fehlerquelle des terminate-Bug ausgemacht wurde

2006-10-14 Peter König [pek@heise.de]: Bots drehen sich nicht mehr, wenn sie in ein Loch gefallen sind

2006-10-04 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Versehentlicher Check-in rückgängig: Datei ContestConductorRecoveryTest weg

2006-10-04 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: ContestConductor startet nun auch unter Linux die Bots sauber

2006-10-04 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Die/Routinen des Botlisteners bearbeitet, Contest-config abgepasst

2006-10-03 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Es gibt nun einen eigenen Timeout für Alive Obstacles, der per Config festgesetzt werden darf. überschreitet ein work()-Zyklus diesen, wird das Obstacle "halted". Steht der Timeout auf 0, wird er ignoriert

2006-10-03 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: AliveObstacles kennen nun einen neune Zustand Halted, wenn dieser gesetzt ist, dürfen sie ihre work()-Methode nicht ausführen

2006-10-03 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Config-Datei kommentiert

2006-10-03 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Der Controller wartet nun nur noch die Zeit, die noch nicht verstrichen ist und nicht pauschal einen vollen Zyklus

2006-10-03 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Timeout im Controller ist nun per Config-Datei konfigurierbar

2006-10-02 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* Neue Dependency PicoContainer inkl. Klasse ctSim.controller.InitializingPicoContainer; betrifft Initialisierung von ctSim und leichte Testbarkeit; Doku folgt
* Neuimplementierung: ctSim.view.gui.WorldViewer ersetzt WorldPanel und WorldView; kuerzer, einfacher, fehlerfreier.
* ConductorToDatabaseAdapter und DatabaseAdapter großflächig umgestellt zur Performance-Steigerung, nachdem Profiler-Läufe ergeben haben, dass dort Probleme bzgl. memory footprint sind
* World: Größen-Getter umbenannt, um Klarheit zu schaffen
* Characteristic: main()-Methode wieder funktionsfähig gemacht zum Testen, aufgeräumt
* Diverse Verbesserungen

2006-09-28 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Timeouts in den Judge eingefügt, LastSavePostion in AliveObstacles hinzugefügt

2006-09-25 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]:
* TournamentTree hat jetzt ein ein kleines Demoprogramm (Klasse TournamentTreeGuiTest)
* Mikroskopische Änderungen hier und da

2006-09-22-B Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Klasse MemoryLeakTest erstellt

2006-09-22 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Umbau Etappe 4 (vorher Tag erstellt):
* ContestConductor vereinfacht; ist jetzt Beta; Test-Durchläufe des Wettbewerbs scheinen zu funktionieren; Testen wird fortgesetzt
* neuer Einstiegspunkt: ctSim.view.contestConductor.ContestConductorTest, der einen Wettbewerb durchlaufen lässt, wobei in jedem Spiel sofort Bot 1 gewinnt
* View-Interface ausgebaut, damit die neue ContestConductor-Version arbeiten kann
* View-Interface ausgebaut, damit CtSimFrame immer korrekt anzeigen kann, welcher Judge gewählt ist
* DefaultController angepasst, um die neuen View-Methoden zu nutzen
* Konfig wird jetzt wieder geparst und gegen DTD gecheckt (vorher: nur Parsen)
* MySQL-Treiber in Verzeichnis contrib (der Vollständigkeit halber); .classpath angepasst
* Weitere 4 unbenutzte Klassen gelöscht
* Diverse Verbesserungen

2006-09-20 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Parcours um Routinen zur Bestimmung der kuerzesten Distanz zwischen einem Punkt und dem Ziel erweitert (dazu einen Leserpatch von Michael Prähofer verwendet)

2006-09-19 Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Umbau Etappe 3 (vorher Tag erstellt):
* World: Zeitvariablen und -methoden nach oben verschoben, umbenannt, besser bzw. überhaupt mal dokumentiert. Semantik nicht verändert.
* ParcoursLoader, Parcours, World: Vorbereitungen getroffen für Einbau des Shortest-Path-Patch
* Subsystem ctSim.view.contestConductor weiterhin experimentell
* Konvention zur besseren Unterscheidung von Threads im Debugger: Alle von unserem Code direkt erzeugten Threads haben jetzt Namen, die mit "ctSim/" anfangen
* Alle 3 Judges: Straffungen; Arbeit an der Stelle muss aber noch weitergehen
* Logging-System auf java.util.logging-Basis eingeführt (Hauptklasse für uns: ctSim.util.FmtLogger). Sinn: Nach und nach das Gestruepp aus System.out, System.err, Debug.out, ErrorHandler und e.printStackTrace vereinheitlichen + professionalisieren
* Weitere 11 unbenutzte Klassen gelöscht
* Diverse Verbesserungen

2006-09-?? Hendrik Krauss [hkr@heise.de]: Etappe 2 des Umbaus/Aufräumens: Große Umbenennungen und Verschiebungen; vorher auch Tag erstellt zur Sicherheit.
* neuer Einstriegspunkt ins Programm ist die Klasse ctSim.controller.Main nach Reorganisation des Controller
* GUI aus Package ctSim.view in Package ctSim.view.gui
* ContestJudge heisst jetzt ContestConductor und ist ein View im Package ctSim.view.contestConductor (das sollte die endgueltige Architektur sein)
* Es existieren jetzt Interfaces, über die Controller und View aufeinander zugreifen, um dieses Objektgestruepp aus Controller, CtSimFrame, World, Judge etc. zu strukturieren; Arbeit in dieser Richtung wird fortgesetzt
* diverse Vereinfachungen in der GUI und andernorts
* überflüssige Dateien weg (jd2xx, mindprod, manches aus der GUI)

2006-0?-?? Hendrik Krauß [hkr@heise.de]: Etappe 1 vom Umbau des ContestJudge (ehemals LabyrinthContestJudge); einige damit verknüpfte Änderungen hier und da; generelles Aufräumen. ContestJudge ist experimentell: kompiliert, aber ist nicht weiter getestet und tut noch nicht das, was er soll

2006-08-23 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: ContestJudge zum Testen eingecheckt

2006-08-23 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: BotManager eingeführt; Ctrl. und View auf diesen angepasst

2006-08-23 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Kleinere (Schönheits-)Anpassungen

2006-08-13 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Bug in der Ziel-Erkennung behoben

2006-08-11 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: "Gleitpin-fällt"-Bug gefixt (dank Forum); außerdem einen Bug zur Berechnung der Pos. des linken Rades gefixt (fehlte ein "-")

2006-08-11 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Tabs schließen jetzt korrekt (beenden auch den Bot)

2006-08-08 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Sensordaten gesammelt verschicken

2006-08-08 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Bug-fixes...

2006-08-08 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: App. werden wieder (wie früher) verwendet

2006-08-04 Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: ConfigManager für OS X erweitert

2006-08-03 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Tabs haben "X"e zum schließen (funktonieren aber noch nicht korrekt)

2006-08-03 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Timing-Ausagben eingebaut

2006-08-03 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Alte Ctrl.-Sync wieder hergestellt

2006-08-03 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: TestServer erweiter um "korrekte" Connection (die des Bots)

2006-08-02 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Maussensor macht keine Rundungsfehler mehr, da er sich die "Reste" für den nächsten Zyklus merkt

2006-08-01 Markus Stoeber [mst@heise.de]: In der Controller reset()-Funktion unpause() auskommentiert und nur die wichtigsten Funktionen darauf übernommen um Debug-Ausgaben zu sparen.

2006-08-01 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Testserver überarbeitet, ports wieder auf 10001

2006-08-01 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: TestServer hinzugefügt

2006-07-28 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Bot-Name wird in FB angezeigt

2006-07-28 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Bots haben nur noch _einen_ Namen

2006-07-27 Peter König [pek@heise.de]: Characteristic.lookupPrecise() gibt jetzt auf ganze Zahlen gerundete doubles zurück, Sensor.update() gibt ungerundete cm-Entfernungen in die Kennlinie hinein.

2006-07-27 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Bot-Status-Ausgaben nur noch "einmal"

2006-07-27 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Die Namen werden wieder mit system vergeben, wenn auch das System noch nicht wieder völlig repariert ist. ==> Appearances werden wieder einglesen

2006-07-27 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Aktuell gewählter Judge wird (im Auswahl-Dialog) angezeigt

2006-07-27 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: FB wird geschlossen, wenn Bot entfernt wird...

2006-07-27 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: lookupPrecise eingebaut...

2006-07-27 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Bugs behoben...

2006-07-27 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Beim Start eines Rennen bekommen die Bots das Fernbedigungsbefehl 5, sodass Sie sofort anfangen zu Fahren

2006-07-26 Peter König [pek@heise.de]: Fernbedienungs-Optik korrigiert

2006-07-26 Peter König [pek@heise.de]: Fernbedienungs-Optik verbessert

2006-07-26 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Timeouts nochmal verändert

2006-07-26 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bot fällt jetzt auch ausserhalb des Labyrinths

2006-07-26 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Command_evaluate entmistet

2006-07-26 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Config ist nun einheitlich für Linux und Windows, Pfade werden umgewandelt

2006-07-25 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: config.xml umd "botdir" und "worlddir" erweitert

2006-07-25 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: statische ConfigManager-Klasse eingeführt

2006-07-24 Peter König [pek@heise.de]: An Bot angepasst: CtBotSimTcp.WHEEL_PERIMETER = Math.PI * 0.057d;

2006-07-24 Peter König [pek@heise.de]: Characteristics.lookupPrecise() nimmt Number

2006-07-24 Peter König [pek@heise.de]: Text der GPL eingefügt

2006-07-24 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]:

	* beim Generieren/Laden einer neuen Welt, bzw. Schließen der alten werden alle Bots beendet
	* es gibt nur noch einen "ständigen" Controller
	* Judge u. TickRate bleiben erhalten (bei Kartenwechsel -> reinit des Judges beachten!!)
	* wenn der Stop-Button gedrückt wird, werden alle Bots beendet
	* Parcours und Binaries werden im XML-Config-File festgelegt
	* Alte Threads werden beendet, um HeapOverflow bei zu häufigem Generieren zu vermeiden
	* Slider für Position -> Spinner ändern Wert jetzt mit jedem Klick
	* Bots können jetzt über rechts Klick auf den Tab gekillt werden
	* kleinere Anpassungen beim Controller, Judge, View vorgenommen

2006-07-20 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Zeitfunktion präzisiert

2006-07-20 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Kleinigkeit im Sleep verändert

2006-07-20 Peter König [pek@heise.de]: Fernbedienung folgt in den Codes der Standardfernbedienung RC Univers29 Gerätecode 334

2006-07-20 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Warnings entfernt

2006-07-20 Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Thread-Modell grundlegend überarbeitet. Bot und Sim nun synchron

2006-07-19 Peter König [pek@heise.de]: Fernbedienung folgt in Layout und Codes der Standardfernbedienung RC Univers29

2006-07-19 Peter König [pek@heise.de]: ParcoursGenerator ist jetzt statische Klasse

2006-07-19 Peter König [pek@heise.de]: Bodenplatte passt jetzt immer genau unter den Parcours

2006-07-18 Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: Fernbedienung hinzugefügt (noch hässlich)

2006-07-17 Peter König [pek@heise.de]: Angefangen, Fernbedienung einzubauen, noch keine Tasten-Anzeige

2006-07-16 Christian Isensee [isensee.christian@web.de]: Es wird auch tatsächlich der Wert des rechten Distanzsensors an den Bot übertragen und nicht der Wert des linken Sensors.

2006-07-14  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Parcoursloader lädt nun eine massive Bodenplatte, Löcher werden getrennt behandelt

2006-07-3	Peter König [pek@heise.de]: Kennlinien werden jetzt aus Files gelesen.

2006-06-30	Peter König [pek@heise.de]: Kennlinien werden jetzt aus Strings gelesen, deren Einträge durch ; getrennt sind, Textfelder werden übersprungen

2006-06-30	Peter König [pek@heise.de]: Klasse für Kennlinie hinzugefügt

2006-06-30	Peter König [pek@heise.de]: Changelog hinzugefügt

